{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_002873",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "지례천"
    },
    "text": "チレ川 (지례천)\n慶尚南道河東郡良甫面知礼里、古田面明橋里\n知礼川は慶尚南道河東郡良甫面の知礼里で始まり、南西側に流れて古田面の明橋里で舟橋川に合流する地方河川です。この川は蟾津江圏域の一部で、ジュギョ川の第一支流であり、蟾津江水系に属しています。知礼川は主流であり、さらに日基川・安心川・花井川などの5つの小河川で構成されています。河川の延長は2.85km、流路の延長は6km、流域の面積は8.42㎢です。この川の流域は南北にやや長い長方形の形状をしており、標高の高い急傾斜な山岳地形からなっています。流域の上流には駕洛堤があります。河床の傾斜は上流部で1/80、下流部で1/130と急傾斜であり、河川の土壌は上流部では玉石と砂利が、中流部ではカボチャ石と粘土が、下流部では玉石、砂利、粘土などが構成しています。また、流域内には河東邑城（史跡第453号）という文化財の地域があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "知礼川はどこで始まりますか？",
            "answer": "知礼川は慶尚南道河東郡良甫面の知礼里で始まります。"
        },
        {
            "question": "知礼川はどこで舟橋川と合流しますか？",
            "answer": "知礼川は南西側に流れて古田面の明橋里で舟橋川に合流します。"
        },
        {
            "question": "知礼川はどの水系に属していますか？",
            "answer": "知礼川は蟾津江水系に属しています。"
        },
        {
            "question": "知礼川は主流であり、どの小河川と合流していますか？",
            "answer": "知礼川は日基川・安心川・花井川などの5つの小河川と合流しています。"
        },
        {
            "question": "知礼川の延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "知礼川の延長は2.85キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "知礼川の流域の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "知礼川の流域の面積は8.42平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "知礼川の流域はどのような地形ですか？",
            "answer": "知礼川の流域は南北にやや長い長方形の形状をしており、標高の高い急傾斜な山岳地形からなっています。"
        },
        {
            "question": "知礼川の河床の傾斜はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "知礼川の河床の傾斜は上流部で1/80、下流部で1/130と急傾斜です。"
        },
        {
            "question": "知礼川の土壌はどのように構成されていますか？",
            "answer": "知礼川の土壌は上流部では玉石と砂利が、中流部ではカボチャ石と粘土が、下流部では玉石、砂利、粘土などが構成しています。"
        },
        {
            "question": "知礼川の流域にはどんな文化財の地域がありますか？",
            "answer": "知礼川の流域には河東邑城（史跡第453号）という文化財の地域があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 387
    }
}